\section*{Erklärung} \vspace{1cm}

Hiermit erkläre ich an Eides statt, dass ich die Projektarbeit \vspace{1cm} \newline  
\textbf{Auswahl und Einrichtung einer on Premise gehosteten Cloud-Lösung, mit LDAP Verbindung zum bestehenden Active Directory, zur Ablösung der bestehenden, extern gehosteten, Cloud}\vspace{1cm} \newline
selbstständig angefertigt und keine anderen als die von mir angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe. \vspace{1cm} \newline
Ich erkläre außerdem, dass diese Arbeit weder in gleicher oder anderer Form bereits einem anderen Prüfungsverfahren vorgelegen hat.\vspace{3cm} \newline
\begin{tabular}{p{8cm}p{7cm}}
Wiesthal, den \today & \rule{6cm}{0.5pt} \\ 
 & Simon Schäfer \\ 
\end{tabular} 